【北上叫雞請注意】內地爆61宗人類感染H7N9個案 衞生防護中心：情況不尋常

衞生防護中心昨日表示，接獲國家衞生和計劃生育委員會通報，內地在本月6日至12日期間新增61宗人類感染甲型禽流感（H7N9）個案，共7人死亡。中心呼籲市民時刻保持個人、食物和環境衞生。

中心提醒，內地正爆發第五波禽流感，人類感染個案破紀錄，風險上升，疫情未完，本港再出現零星傳入人類感染禽流感個案機會大，強烈呼籲市民，不論在本地或外遊期間，應時刻保持個人、食物和環境衞生。

感染個案涉43男18女（22至85歲），發病日期為1月6日至2月8日。個案分別為湖北（11宗）、浙江（10宗）、江蘇（9宗）、廣東（7宗）、安徽（6宗）、湖南（6宗）、福建（5宗）、江西（5宗）、山東（1宗）及雲南（1宗）。其中25人報稱曾接觸家禽或曾到家禽市場，而35宗個案的感染源頭仍在調查。

中心發言人表示，內地人類H7N9個案由去年11月至今已錄得419宗，數量大幅上升。而今次高峰期錄得的個案至今大幅高於上一冬季同期，情況不尋常。

中心呼籲市民，如到內地或其他受影響地區，緊記避免到濕貨街市、家禽市場或農場。從受影響地區回港後，若出現病徵，應立即求診，並主動告訴醫生最近曾到的地方，以便及早作出診斷和治療。

北上請帶罩 做足安全措施